★貿易戰---銀行開始收緊中小企貸款，令廠商經營困難

美國計劃再向2000億美元中國貨品徵收最多百分之二十五關稅。中華廠商聯合會預計至少一半香港轉口到美國的貨品受影響。

美國可能對新一批中國貨品徵收關稅，中華廠商聯合會預計，當中涉及不少都是香港廠商的生意命脈。

中華廠商聯合會會長吳宏斌指：「會員反映回來皮草業、傢俬業、機械設備業都受影響，影響現時發生了沒有？是未的，但在這2000億元裡，這幾類的產品將會受到增加產品的影響。現時香港轉口到美國的(貨物)大概有3000多億左右，接近一半都有1300幾億元，會受到影響。」

他又說，銀行開始收緊中小企貸款，即使有信貸額都未必獲貸款，令廠商經營困難，希望政府加快支援商界基金的撥款程序，如工業貿易署的「發展品牌升級轉型及拓展內銷市場的專項基金」，過往一般都要數個月才批出。

廠商會表示有本地廠商已經開始研究，將貨品生產地轉移到其他國家，如東南亞，甚至埃塞俄比亞，避免受美國新加徵的關稅影響。

另外貿發局的調查顯示，香港商界對中美貿易摩擦愈來愈擔心。

香港貿易發展局研究副總監黃醒彪表示：「第二季我們問同一個數字，覺得有很多負面影響的只有百分之7。但第三季已升到百分之14.7。」

怕咩 中港融合
有難同當！
快啲同阿爺奶多幾野先

中國成為最後贏家

香港身先士卒

Donald 仲未出手？係咪被口交部大到？

別忘記你還有黨 (稅要交)

無美國佬仲有大灣區

中華廠商聯合會你同PRC共存亡啦！

若然屬實。。…。。

14.7都係低

希望呢班奶共血汗廠死光晒

又要奶中共又要入做牆頭草拎美國著數

D死廠佬見佢個國家有難就雞咁腳走, 唔洗振興大灣區咩?

中小企仆街 > 國企食晒 > 中国成最後贏家

中國市場咁大，14億一人一蚊都14億啦，使乜問銀行借錢？

實業驚閪

去大灣區同前海發展啦

一人呃佢地一蚊

究竟幾時實施2000億關税

當初叫後生捱 叫後生唔好下下怨政府叫後生搵支那機遇嘅
今日做乜撚捱唔到 叫政府幫手？

X2

X3